運動新手求意見

近排想做運動，想問下各位高人嘅意見

我主要想跑步，因為唔洗book場，又搵唔到朋友一齊，跑步可以自己一個。
想跑步原因主要係想增強健體，因為我發覺我身體真係好差，而家廿頭，但行快兩步都好易喘氣，有時會無啦啦有少少頭痛頭暈咁。
我就唔係想減肥嘅，因為我好瘦。

想問下
1. 如果我跑步應該咩時間跑？暫時早晚都可以。我會喺公園跑，想知係咪朝早植物釋放氧氣，晚上釋放二氧化碳
2. 我應該跑幾耐？同埋應該都係慢跑開始？
3. 仲有無咩特別嘅野要主意

唔該哂

1. 最好既梗係朝早跑
2. 未跑過就慢跑短距離, 慢慢再加上去
3. 最好有目標, 唔係好快放棄

朝早跑係5點左右？因為望住個天慢慢光好正咁
目標唔知應該點set set時間？
因為我好怕我會好易放棄

咁易放棄最好搵人捉你去跑

我自己set目標多數都係set距離而唔係時間

啱啱開始跑可以set 2-3km, 之後再慢慢加

速度方面就要你自己去感受, 用一個唔會扯曬蝦但又唔會太hea嘅速度跑（記住均速！唔好時快時慢）

建議dl番個跑步app (例如Runkeeper), 開著gps佢就會幫你計到個速度

一開頭跑下，跑到無氣，停下行下再跑，每次四十分鍾
咁樣隔日跑

之後慢慢推一次過跑既時間推長

到一次過跑到三十分鐵就轉做一星期2～3次就得

最好每次跑到四十分鍾

老實講，如果想減肥或者純粹剩係想強身健體，跑步已經過時，effective差好多
建議你去健身，你唔想做resistant training既，可以做HIIT

非常有用 多謝巴打

請問HIIT係咩
健身意思係去做gym?

好似叫high intensity interval training, 有好多動作都係全身性運動，youtube有片教
強烈唔建議你跑步，效果有限，HIIT可以係屋企做，唔洗去gym，可以配合埋腹肌練習做

本身無做開運動 一來就hiit咪仲衰
跑步練心肺幾好

跑完一次如果第二日肌肉痛最好都照旭下，快啲回復
同埋拉多啲根

Youtube好多
我幫你search for men的

1.隨你鐘意,最好就陰涼時間跑, 曬住跑好辛苦
2.如果你幾分鐘就扯晒氣死捱,咁頂15-20分鐘就算,之後先慢慢5分鐘咁加上去
3.死捱時如果覺得身體開始唔舒服 (見暈作嘔果類) 就唔好死頂

唔該你 我會搵下for women

我會睇下有無啲啱新手

Sorry 我以為你男仔
我都係女仔
做Hiit做了快一年幾
都當係習慣嫁啦

跑步最緊要唔好同其他跑緊既人比較 唔好見人快你又快

我之前收過你的聖誕卡! 想搵返你問d野，見字請加tg: nicknickla